香港獨立後要推行新文字

由於香港未獨立，叫住《香民正音》先，獨立係正名香港字母。

what the fuck

你on9?

你識用先話我on 9 la

香港獨立後可唔可以用火星文/5p字做官方文字？

抄韓文 ?

同泡菜有咩分別

依家問題係成日世界得你一個識用
無啦啦香港人變哂文盲

好易學

其實幾欣賞你，嘥咁多時間整個咁on9嘅嘢出嚟，俾個正皮你

不過不了，漢字嘅博大精深唔係呢種砌出嚟嘅文字可以比較得到

Btw支持粵語入文

仲肉酸過殘體字

幾好睇

支持樓主

毫無美感

中文係中共用前人留落黎既文字，唔係中共創造既文字（簡體就係啦）

仲衰過韓文

#6 dewi👿 •24 分鐘前

字都未寫曾得好
就學人整新文字

지 나 얀 모 얕 고 하이 모 구
支 那 人 冇 一 個 係 無 辜

塞落Google Translate到讀出嚟同廣東話差唔多
結論：樓主文 =韓文

正評係畀你咁有心有建設性咁做實事，不過實在無法苟同你，我覺得呢個idea 真係麻麻地，粵文唔好咩？講真一個唔識粵語嘅人唔會睇得明粵文，好似以下呢句台語入文：好額人儉一喙，散凶人食甲飫。你睇唔睇得明？

香文正音有聲調

好核突囉
你只係漢日韓既文字撈埋一齊

繼續純用漢字，永遠脫離唔到支那

不了

平時d on9仔鳩up話鍵國後要清算乜乜物物 我都係睇完就算
但你呢條on9諗法真係柒撚到痺 忍唔住留言恥笑

韓國廢漢字都係為左同支那劃清界線

整係轉文字 唔夠wo
成日語中文唔精準 研究埋新文法啦

核特程度同泡菜文有得揮

廣東話文法本身已經同現代漢語唔同。例如：我叻過你，現代漢語係：我比你強

國之語音、異乎中國、與文字不相流通、故愚民有所欲言、而終不得伸其情者多矣。予爲此憫然、新制四十八字、欲使人人易習、便於日用耳。

整嚟嘥氣，獨立當日已經被共產黨打到變殘體字

On9仔

擴充漢字 同埋 規範返文法用字 已經好足夠？
廢除漢字帶嚟嘅同音異義會造成更大混亂

係就好似越南文咁拉丁化

個一字都咁多筆劃 你寫埋我個份

咁撚似日文，收皮啦
香港要英治傳統，係都拉丁化

仲衰，變越南文🇻🇳

睇你點講姐
中文 可以寫做 x勝於y

拉丁化好過低端方塊字

明明自己先係正統個邊, 走去改乜野新文字

學坡佬咁轉英文咪得囉

仲有好多：
唔捨得（捨不得）
我黎先（我先到）

粵語拉丁化

其實主權獨立唔代表要建立新文字
美國一樣用番英文
只要建構到一種新既文化主體性就得
獨立就索性走新加坡模式，大力加強英文地位，一律將中文變做選修科，官方場合同所有學校只用英文
咁香港就真正可以脫亞入歐

不過我欣賞樓主既創意

連登仔連學都唔嘗試學就負評，香港建國會成功？
當年大韓民國流亡政府响上海一直堅持用韓漢拼記嘅韓文公文

另外主要都係去除日本殖民嘅影響
漢韓混用睇落好似日文行文
韓文吸收嘅和製漢語用漢字寫直程一樣樣

直接用英文咪得

一個民族主體唔需要有一種新文字
香港建國必然係一個小國，小國就要搵先進既文化依附，目前西方文化科技強，梗係用英文做主體脫亞入歐好
香港呢20年咁落後，最大原因就係同西方文化斷左線，跟左支那行

咁香港係咪都要去除殖民主支那嘅影響？

我諗冇人會反對 大部分 粵語文法 同普通中文一樣
我諗你想轉文字 而唔就咁用粵語入文 係想製造差異
咁轉埋文法 從最基本入手未仲好
仲可以解決埋中文唔夠精準的問題

西方文化 科學 法律 技術 都比中國強

我比較偏向拉丁粵語+英文既雙國語制度，正如新加坡都有四種官方語言

今日香港要守護既所謂香港核心價值例如民主自由法治，根本就係西方嘢，從來唔係小農基因香港人既固有價值觀
香港要再現輝煌絕對唔係乜柒復興華夏，甚至建構香港民族都唔係最重要，最緊要係脫亞入歐，重新西化
好似離題

呢個都好，不過有啲多餘，因為根本唔需要廢除漢字，中文係國際語言既一種，同法文德文一樣
英語作為唯一官方語言，粵語正體字並用就得

唔夠精準係因為詞彙以漢字拼寫為主，彈性太大，例如：病毒（virus），好多人當左細菌，如果用拼音，音譯「快樂屍」就唔會混淆

英語作為唯一官方語言
中文慢慢退出舞台

你參考韓國經驗就知
廢除漢字之後同音異義詞太多
書面溝通經常唔精準 而間中會有漢字附注
另外同音字亦會影響學生對漢字詞字義嘅理解
近年韓國小學都開始復教基礎漢字 (唔係混用)

香港用正體而中國用簡化字
字體唔同 無廢除之義矣

笑到肚痛

典解5用醉油代表性ge火星文

如果譯外來語先用另創拼音文字會更理想？
例如Virus 廣東話音讀做 Faai1 rat4 s4 (擴充版粵拼標音)
就可以砌返個音出嚟 唔假借漢字 增加粵語造字靈活性而唔犧牲漢字

本來可以，但拉丁字母同漢字格格不入，一係全拉丁化，但會淪落到變越南文。

咁如果支那恢復正體字點算？

唔係呀 用你嗰隻新造字
暫且撇除美觀唔講

幾靚 用漢字嘅部件又唔會好似日文咁分開晒 又唔會好似韓文咁

不過拉丁化比起用方塊字有個好處，外來詞（尤其係學術嘢）唔需要翻譯，可以直接用返英文/拉丁文

拼音字就收皮啦
未學過文字結構學人造字

你都冇學寫，又知結構唔夾

盲反嘅極緻
屌你用你個講法廣東話都應該要被清算啦

柒過晒韓文泰文印度文

你識晒韓文泰文印度文？

利申：學過韓文、泰文

就係因為好多好似你班廢青成日出啲屎que
整到獨立越嚟越似件柒事咁
要完全放棄用開嘅文字鬼有人支持你咩

咩叫淪落到變越南文？越南文係最徹底脫離支那文化影響既語言來

粵語要成為語言就必須撇除方塊字既影響

日本 韓國 越南 表示：

只要放開大一統嘅思維就夠
漢字又唔係中國專用嘅

放聖誕假屈係屋企好悶？

都唔知樓上班連登仔笑樓主做咩,真係懷疑笑果班係五毛狗

樓主呢個舉動係有跡可尋的,韓國造字試驗證明係成功

雖然落後左幾十年,但呢幾年成為除左連登仔反但受其他國家唔少人民喜歡
既國家,所以造字脫漢唔係錯事,可能幾十年後香港明星紅遍全球

韓國國家形象改善係文字因素咩
日本夠用漢字咯
加上流行文化影響力香港都創造過
所以唔關文字事

同毛魔想當年硬推殘體字咁款

咁都係唔獨立了

Agger 樓主有時間創新文字不如先學好英文
呢d小眾文化好難同主流接軌

D獨立撚真係好on9

講真 係支持樓主嘅
諗起當初小學個時
都會整一套secret code出黎同朋友傾計
好有童真

夠鐘食藥

敢問樓主是咪同一個人？

樓主雄才大略，在下不才有一難題想向樓主請求，還望樓主賜教。

睇下個 post就知連登仔幾尷尬

個個學過啲韓文都有
為廣東話創造音節文字嘅衝動

韓文字係用人體聲學創造套字母出嚟…樓主呢套做乜鳩

你啱 之前有鍵國撚開post討論過啦
話轉晒做英文

感覺到有啲人有心膠化獨立呢樣嘢

世界上一係得表音文字或者表意文字，中文係唯一一套仲用緊嘅表意文字，而家亦冇可能再新創幾千個唔同嘅符號代表每一個字，即係創新文字得返表音一條路

表音文字最大問題係無辦法從字面中直接推敲句子係乜嘢意思，只能夠首先透過讀音去砌個意思出嚟，而詞語又有大量同音字，當見到純音節詞語係要睇前文後理去估嗰字係乜嘢意思

用一句例句做例子示範表音文字出事嘅位：

中文（表意）：我同阿娥想搵消防局嗰個蕭芳菊

拼音（表音）：Ngo Tung Ah Ngo Sheung Wan Siu Fong Kuk Ko Ko Siu Fong Kuk

拼音（表音－韓文方塊式）：어 퉁 아 어 성 완 시우 방 국 코 코 시우 방 국

英文式見到 Sheung Wan Siu Fong Kuk 仲以為係上環消防局添

咪撚on9啦

獨立後應該由幼稚園開始教日文取代普通話，
Dse考中英數日文，實現港日友好

雖然唔認同樓主既理念 但係一個肯做實事既人點都比d乜貢獻都冇淨係得把口恥笑人既垃圾更為值得敬佩

樓主既理念應該係想創造"香港民族"既文化獨特性出來 令香港文化脫胎於中國文化而又不同於西方文化 令到香港文化更為獨立 令香港既獨特性喺國際上更顯眼 令香港更有國際地位 更受尊重

不過我就真係唔幾同意樓主既理念 因為香港文化與眾不同既原因同繼承到滿清以來既嶺南文化有好大關係 係基於中華文化創造出來 依d中華文化既細節可以從香港創作既小說音樂電影同民間習俗睇到 格硬取代現有文字盞會破壞香港文化既基礎 直程係摧毀香港文化 到頭來只會搞衰自己

但係就算創造新式文字點衰 點都到好過以洋文取代漢文 舉個例子 點解普遍人都覺得星洲又柒又老土? 就係因為新加坡只係純粹模仿西方文化 但係又冇歐洲既歷史文化底蘊沉澱 只係屬於拿來文化 並唔係亞洲人既原有文化 毫無創新獨特之處 最終文化地位仲低過菲律賓印尼 淪為文化沙漠 毫無個性同獨特之處 只係一個普普通通既商業城市 毫無靈魂

如果想令香港文化變到新加坡咁咪用英文取代漢字囉 不過效果只會比新加坡更差 新加坡好歹係一個南洋城市 原本係屬於馬來人既地方 所以當地華人拋棄中華文化係非常合理 但係香港就唔同 香港一直都係華人之地 文化係以嶺南華洋文化為基礎 而以嶺南華洋文化為基礎既香港文化喺英國人既領導下得到迅速發展 使到香港文化可以不斷創新 發展出一套與中國不同既獨特文化 香港文化甚至影響亞洲各國（可以查下80年代既香港流行文化點樣影響韓國） 更令世界注意香港既存在 形成強大既軟實力 （例如香港既功夫文化對世界既輸出可以話係影響深遠 大量以香港或文化為背景既日本動漫遊戲 cyberpunk文化等都足以顯示香港文化影響力之強勁） 而香港文化強大既原因同中華文化及漢字既根基有密切嘅關係

而以洋文取代漢文唔單只摧毀香港文化 更係摧毀香港同香港人既形象 點解依家咁多人鄙視中國? 而又咁多外國人鐘情香港? 就係因為香港文化係與眾不同 對於外國人黎睇 香港係一座獨特而有靈魂既城市 有一種獨特既氣息 獨特既美感 係東方文化既代表之一
而中國呢?中國就只會一味抄襲外國 好似依家中國不斷喺全國各地仿造西方建築 複製歐陸小鎮 鬼佬見到唔單只鄙視 仲覺得你可悲 心諗明明曾經既中國係好有文化好獨特 點解而家既中國變得咁死氣咁冇靈魂呢（soulless)? 如果以洋文取代漢文 變到周街都只得英文 人地唔單只鄙視你 睇唔起你 仲覺得你好反感 心諗點解香港人咁冇主見咁冇自己思想淨係識跟從別人 複製人地創造出來既野? 仲要破壞自己既文化 破壞自己美好既事物呢? 如果咁搞殘自己文化條根 就算獨立左 香港一樣係低賤冇尊嚴 睇上黎同中國唔同但係本質上都係一樣冇分別 你係咪想人地更加睇唔起香港? 你係咪想香港變得好似新加坡咁冇靈魂咁普通?

香港深圳同新加坡都係經濟發達城市 但係點解三個城市就唯獨香港特別出名 特別多鬼佬日本人韓國人留意香港? 其實答案上面已經講晒 自己再參透一下

要西化不如去英語國家搞個新香港算啦
只要有心 以香港人嘅財力 買塊有潛力嘅地去發展一定唔會冇錢開飯

因為中共而去漢化 太on9
漢文化係港澳台共嘅共同文化
香港要造字可以參考白話文運動

做乜撚嘢要為咗支那放棄咁多年嘅中華文化？

樓主慢慢自high或者sell俾寫小說嗰啲人啦。做到好似GoT啲high valyrian咁咪算囉。

去漢化就傻
表音雖然優勝 但你直接學英文咪得喎
粵文要走回頭路已太遲

反而我覺得有必要習慣用拉丁字母數字黎寫 大量有音無字既 字
否則寫唔出既字傳承唔到落去

咁係因為想字係 seong, 唔係 sheung

1. 以廣東話語音特質為本，韻尾m n ng 入聲時變 p t k，一睇就知係咪同韻字。

2. 韻尾似韓文以人體發音結構抽象化而成

3. 聲韻母以漢字部件為本，類似片假名

因為冇聲調同逐詞分寫

粵語拼音加d垃圾類台日韓語

Yuegwoh yung Pingyum Manji Hochi
Hi Watdat

1. 都冇聲調，唔能夠準確表達粵語
2. 粵語以音節為語表，亦係孤立語，方塊字更為適合

點處理同音異字？

粵語拼音方案已經有音調同分寫原則

咁點解決孤立語適合用方塊字嘅問題？

如果獨立就係要用呢D仆街字
我諗本土派 民主派可以即時收檔

越南語都係孤立語

母語教學已經令年輕一輩香港人國際社會脫軌，被迫面向中國
樓主仲惡毒過董建華，直頭想香港死

所以你咪見到佢地啲字幾乎全部逐個音節分開寫。

Tây Ban Nha cho ông quay về

仌獨立到先出黎吠啦

柒撚少陣啦屌你老母
一開始話係香民正音
哩度又寫香文正音
本身件事都柒架啦
仲要柒撚多獲

獨撚打飛機上腦都幾好笑 笑到我

完全認同，樓主理念係好
但實行出黎應該會有好大問題

鍵國後實行

其實韓文都係抄元朝蒙古八思巴文

乜撚野字黎 用返繁體已經係正統

話明《香文正音》，唔係即刻推行，係好似以前李氏朝鮮咁，先用附助漢字，到人人熟習，先決定限用定廢除漢字。

首先你句拼音係有問題嘅，環同搵根本係唔同音，喺拼音字教育下成長嘅人係唔會理解錯
同埋香港話有樣嘢好過韓文係有六聲調，同音會混淆嘅機會係再細咗

咪係

你講得啱，我覺得啲冇理由夾硬盲反

香港人講嘢咁撚多懶音字
用拼音 不了

其實講起粵語拼音
我覺得推廣係好事，尤其由細開始學起，可以減少懶音習慣，最少都要佢地識粵拼

但唔使好似台灣咁學注音咁深入，搞到細路慣左用注音交流

至於使唔使另造文字......既然粵語係孤立語，又可以音拼，我情願你幫每個音整個字，好似台灣注音咁算啦

你點叫700萬人一下子改用新文字，仲要係完全唔同系統...

들이 넘어

支持改文字
我認為可以引入注音文
漢字注音混用
用尼拼粵語詞同外來語

其實幾好笑

中文有六種造字法，博大精深，而你既文字只係顯示讀音
層次差一大截

美國人而家咪又係用緊英文
紅字呢一段有冇根據？

屌你個一字都咁多筆劃
大佬d字你鳩作都作得合理少少有個譜丫

美語同英語差別好大，而且不斷擴大

咁香港中文同支那中文夠大分別啦，支那語滲左好多北佬口語詞入去，香港保留左唔少古漢語習慣
何必斬腳趾避沙蟲

粵語入文可以作為過度方案，當d特登做出來既古字太複雜既時候，新一代就會自然使用拉丁粵文將漢字粵文淘汰

樓豬唔通係倉頡再世？

仆娸咯咯咯社郁咯社

咁算唔算係破壞緊原本嘅文化？
咁不如將通俗而廣泛用字正規成正字啦
當然點定可以再傾，因為依個都係正常嘅語言變化過程，正如依家有d字都係由俗寫變成大家都接受嘅字（但突然間要我諗我又真係諗唔起 ）

而且我真係唔多想周街見到港女式拼音

而粵語入文唔止可以成為過渡方案
本身就應該要咁做

當然要建構香港民族，一個獨立嘅文字會更有幫助，但係香港，英文加廣東話都可以並用嘅時候，我覺得都已經夠獨特
正如新加坡咁

引晒啲大中華膠出黎

樓主係咪好高學歷

坡佬D英文 鬼佬都未必聽得明，同埋要捍衞粤語

收爹啦屌你老母
整埋D垃圾出黎

咁就大中華膠

好柒

港女式拼音點解柒，主要就係懶音多加無分音調

糞民正音

用當年文盲咁多嘅情況嚟比

坡佬英文口音分兩種 平均嚟講好過香港

有咁靚嘅正體字唔要，整啲咁樣衰嘅字去取代 與其得閒寫啲咁嘅撚屌字咁不切實際，不如認識下社會

中學雞做project?

同意

好多恥笑樓主嘅人反而係冇語言學常識

好多連登仔唔試學下就彈

現代好似已經唔再採信許慎「六書」嘅見解

樓主係咪上次上新聞個肥仔呀

樓主D字垃圾連想法都係咁垃圾
根本華裔漢人用中文字無問題
但要我跟蝗国啲垃圾簡體字就一定唔得
正體中文絕對比你啲垃圾字好多多聲

大中華膠

唔係囉

老實講，我唔支持你嘅方案，我認為前面有啲巴打講嘅，用拉丁拼音，或係獨尊英語，甚至最多人支持嘅維持使用漢字，都好過巴打你嘅方案
只不過前面有部分五毛、波台巴打、中華主義者恥笑人啲理據其實都唔合理

唔識改字
LM學野

你識拼音嘅話，一分鐘就學識啦